---
title: 关于命名空间函数绑定
date: 2016-07-17
tags: [jQuery]
categories: Dynamic
---

通过`jQuery`绑定事件函数时候可以使用命名空间。这样在删除函数时候就可以针对自己事件进行删除，而不会误删其它事件

```javascript
$("div.pagination").off("click.listClick");  
$("div.pagination").on("click.listClick","li", paginationClick);
```

我绑定事件时候使用的是`listClick`命名空间，所以删除时候不会影响到其它`click`事件

```javascript
    $(".wrap").on("click.a", function(){
        console.log("hello -- a")
    })
    $(".wrap").on("click", function(){
        console.log("hello -- click")
    })
    $(".wrap").off("click.a");  // 点击会弹出`helo--click`
```

